分享幾條片講當代西方社會左翼嘅禍害,再睇反香港

呢條片好簡明扼要咁診斷左當今西方社會，平等呢d嘅概念，已經被人過分套用係一d身分上，例如國籍、膚色、性別等等 左翼好鐘意將人標籤為一群群體而唔係一個個個體嘅character去作為一件事情上，評價嘅標準。而左翼亦都唔再係言論自由,平等機會嘅推動者。取而代之嘅係佢地去標籤其他人嘅言論並加以打壓，並且佢地追求嘅係平等嘅結果(outcome)，例如男女同酬(但佢地從來留意唔同男女係職場上嘅工作係唔同工，佢地只會留意到要同酬。簡單講句，都有大把女人做得野過男人，咁佢地咪爬得高d，人工高d，只要大家都有同樣嘅機會競爭)
小弟不才嘗試舉下例子。例如，係同一份工上，有一個白人男人同黑人女人見工，最後請左個男人，但左翼會時常標籤呢d事情係父權，係white supremacy，但往往忽略左乜野先係請人嘅評核標準，而呢個正正就係唔同人之間能力上嘅分野，或者歸根究柢講句，就係人有所謂嘅差異(intellectual difference)。我地根本唔可能消除同忽視呢種差異。以下呢條片之中，可以窺探一二。(可以漠視片入面調侃嘅音樂，純粹注意下個女CEO講乜)

而下面呢條片，係一個係西方社會好落力反對政治正確導致人嘅言論自由受打壓嘅clinical psychologist (尤其係d transgender pronouns), Jordan B Peterson一段好出名嘅訪問，條片半個鐘左右，唔長，但佢提出嘅論據好清晰。(佢其實仲有佢自己嘅channel，免費post佢係多倫多大學嘅心理學lecture,我個人好尊崇佢，佢嘅lecture嘅內容我覺得係可以令人更加了解自己，幫自己係一d虛無主義瀰漫嘅環境下嘗試去揾自己嘅意義)。係youtube上關於佢嘅片，係十分之多，大家有興趣繼續了解，可以自己上youtube打Jordan Peterson, political correctness, 就會有好多相關嘅片睇。

然後睇翻香港當今嘅意識形態，你可能會更加身同感受，可能被人批鬥，被人加以標籤嘅會有 上左年紀嘅人 vs 年輕人，連登最鐘意嘅 男 vs 女 等等。可能我上面講嘅片或者我講嘅野，大家都知，只不過我都好想出個post，希望有更多人睇到同明白人根本唔應該以群分呢個道理，個體(individual)先係我地係價值判斷上應該考慮嘅因素。好少係連登出post，有錯就大大力屌，互相討論一下。

意識形態不應冚過能力差異 intelligence difference

不如你先教下我何謂左，右？

其實呢個問題好難搞
一刀切鬧左膠亦都唔好
最簡單香港事例就係私補
香港私補男仔係蝕底好多
因為始終好多家長驚個女蝕底比人
你話要考慮個體差異但問題好多時根本無足夠資訊去考慮個體差異只可以sterotype咁睇一個人
就好似一個家長根本無可能分別邊個男私補係想食補習妹妹
而且個女又得一個對佢地黎講博既風險太大
而另一方面佢要歧視人亦都可以全部賴落個體差異到
所以而家左膠先會用呢個方法
當然呢個方法唔係完美但問題亦冇更好嘅方法

最好既方法當然係增加競爭另到人地唔用個體差異揀人=收皮
例如nba你試下racist唔簽黑人你隊波即刻收皮
但問題係一d競爭唔激烈嘅行業或者一間大公司既行業要咁樣做係難過登天

係同一份工上，有一個白人男人同黑人女人見工，最後請左個男人，但左翼會時常標籤呢d事情係父權，係white supremacy

邊個左翼份子、左翼理論咁講

我講得唔好，我唔係話係邊啲理論咁講，而係好多被歸邊為左嘅意識形態（姐係成日講嘅左膠，但又唔係好想咁稱呼佢地）會咁樣去標籤。依家好多係社會運動上嘅左翼人士係嘗試將呢啲「唔平等」嘅情況妖魔化。第一條片有提到嘅progessive變成regressive大概就呢度想講嘅變化。正正其實呢班人討論嘅野就係真正左翼理論同真正嘅左翼份子唔應該係咁（西方社會嘅現狀）。我組織得有啲亂唔好意思

Ching講得好好，的確係難啲係生活實用層面上完全擺脫呢種分類，定型，我都講唔出暫時係生活上可以有咩alternative,只不過希望係價值判斷上可以有所改變。但呢種分類嘅方法其實都睇到已經走向妖魔化，有種累似受害者先係優越啲個感覺，越係被人壓逼就越有資格講野嘅感覺。加上其實呢種令所有人齊頭式嘅平等，係咪真係公平？又係咪真係真正左翼追求嘅公平？
我講野真係有啲亂唔好意思

講乜尻啊ching

左翼：你地生活係名為「自由」既資本主義父權社會監獄先至係無「自由」 我地做緊既野就係將人類從意識形態中解放，先有真正「自由」

其實同黃藍絲互屌現象無咩分別姐，某一件事未必係因為父權發生，但父權社會真實存在，個件事就變成傳播工具，件事本身係咩根本唔重要～

上至西方下至連登d垃圾左膠都係以所謂既平權、歧視為名去打壓其他人反對既自由
左膠同共產黨根本上都係同一堆野，只不過一個有實權，一個就只係文弱書生